(function(){const e=document.createElement("link").relList;if(e&&e.supports&&e.supports("modulepreload"))return;for(const n of document.querySelectorAll('link[rel="modulepreload"]'))c(n);new MutationObserver(n=>{for(const s of n)if(s.type==="childList")for(const _ of s.addedNodes)_.tagName==="LINK"&&_.rel==="modulepreload"&&c(_)}).observe(document,{childList:!0,subtree:!0});function r(n){const s={};return n.integrity&&(s.integrity=n.integrity),n.referrerPolicy&&(s.referrerPolicy=n.referrerPolicy),n.crossOrigin==="use-credentials"?s.credentials="include":n.crossOrigin==="anonymous"?s.credentials="omit":s.credentials="same-origin",s}function c(n){if(n.ep)return;n.ep=!0;const s=r(n);fetch(n.href,s)}})();var ee,v,Se,I,xe,Ce,Ne,$e,le,oe,se,z={},He=[],Be=/acit|ex(?:s|g|n|p|$)|rph|grid|ows|mnc|ntw|ine[ch]|zoo|^ord|itera/i,te=Array.isArray;function T(t,e){for(var r in e)t[r]=e[r];return t}function ie(t){t&&t.parentNode&&t.parentNode.removeChild(t)}function je(t,e,r){var c,n,s,_={};for(s in e)s=="key"?c=e[s]:s=="ref"?n=e[s]:_[s]=e[s];if(arguments.length>2&&(_.children=arguments.length>3?ee.call(arguments,2):r),typeof t=="function"&&t.defaultProps!=null)for(s in t.defaultProps)_[s]===void 0&&(_[s]=t.defaultProps[s]);return V(t,_,c,n,null)}function V(t,e,r,c,n){var s={type:t,props:e,key:r,ref:c,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:n??++Se,__i:-1,__u:0};return n==null&&v.vnode!=null&&v.vnode(s),s}function G(t){return t.children}function K(t,e){this.props=t,this.context=e}function D(t,e){if(e==null)return t.__?D(t.__,t.__i+1):null;for(var r;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null)return r.__e;return typeof t.type=="function"?D(t):null}function Te(t){var e,r;if((t=t.__)!=null&&t.__c!=null){for(t.__e=t.__c.base=null,e=0;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null){t.__e=t.__c.base=r.__e;break}return Te(t)}}function de(t){(!t.__d&&(t.__d=!0)&&I.push(t)&&!Y.__r++||xe!=v.debounceRendering)&&((xe=v.debounceRendering)||Ce)(Y)}function Y(){for(var t,e,r,c,n,s,_,i=1;I.length;)I.length>i&&I.sort(Ne),t=I.shift(),i=I.length,t.__d&&(r=void 0,n=(c=(e=t).__v).__e,s=[],_=[],e.__P&&((r=T({},c)).__v=c.__v+1,v.vnode&&v.vnode(r),ae(e.__P,r,c,e.__n,e.__P.namespaceURI,32&c.__u?[n]:null,s,n??D(c),!!(32&c.__u),_),r.__v=c.__v,r.__.__k[r.__i]=r,Le(s,r,_),r.__e!=n&&Te(r)));Y.__r=0}function Ee(t,e,r,c,n,s,_,i,a,l,u){var o,x,f,w,b,y,m=c&&c.__k||He,p=e.length;for(a=Qe(r,e,m,a,p),o=0;o<p;o++)(f=r.__k[o])!=null&&(x=f.__i==-1?z:m[f.__i]||z,f.__i=o,y=ae(t,f,x,n,s,_,i,a,l,u),w=f.__e,f.ref&&x.ref!=f.ref&&(x.ref&&fe(x.ref,null,f),u.push(f.ref,f.__c||w,f)),b==null&&w!=null&&(b=w),4&f.__u||x.__k===f.__k?a=Ae(f,a,t):typeof f.type=="function"&&y!==void 0?a=y:w&&(a=w.nextSibling),f.__u&=-7);return r.__e=b,a}function Qe(t,e,r,c,n){var s,_,i,a,l,u=r.length,o=u,x=0;for(t.__k=new Array(n),s=0;s<n;s++)(_=e[s])!=null&&typeof _!="boolean"&&typeof _!="function"?(a=s+x,(_=t.__k[s]=typeof _=="string"||typeof _=="number"||typeof _=="bigint"||_.constructor==String?V(null,_,null,null,null):te(_)?V(G,{children:_},null,null,null):_.constructor==null&&_.__b>0?V(_.type,_.props,_.key,_.ref?_.ref:null,_.__v):_).__=t,_.__b=t.__b+1,i=null,(l=_.__i=Ve(_,r,a,o))!=-1&&(o--,(i=r[l])&&(i.__u|=2)),i==null||i.__v==null?(l==-1&&(n>u?x--:n<u&&x++),typeof _.type!="function"&&(_.__u|=4)):l!=a&&(l==a-1?x--:l==a+1?x++:(l>a?x--:x++,_.__u|=4))):t.__k[s]=null;if(o)for(s=0;s<u;s++)(i=r[s])!=null&&!(2&i.__u)&&(i.__e==c&&(c=D(i)),Ie(i,i));return c}function Ae(t,e,r){var c,n;if(typeof t.type=="function"){for(c=t.__k,n=0;c&&n<c.length;n++)c[n]&&(c[n].__=t,e=Ae(c[n],e,r));return e}t.__e!=e&&(e&&t.type&&!r.contains(e)&&(e=D(t)),r.insertBefore(t.__e,e||null),e=t.__e);do e=e&&e.nextSibling;while(e!=null&&e.nodeType==8);return e}function Ve(t,e,r,c){var n,s,_,i=t.key,a=t.type,l=e[r],u=l!=null&&(2&l.__u)==0;if(l===null&&t.key==null||u&&i==l.key&&a==l.type)return r;if(c>(u?1:0)){for(n=r-1,s=r+1;n>=0||s<e.length;)if((l=e[_=n>=0?n--:s++])!=null&&!(2&l.__u)&&i==l.key&&a==l.type)return _}return-1}function he(t,e,r){e[0]=="-"?t.setProperty(e,r??""):t[e]=r==null?"":typeof r!="number"||Be.test(e)?r:r+"px"}function B(t,e,r,c,n){var s,_;e:if(e=="style")if(typeof r=="string")t.style.cssText=r;else{if(typeof c=="string"&&(t.style.cssText=c=""),c)for(e in c)r&&e in r||he(t.style,e,"");if(r)for(e in r)c&&r[e]==c[e]||he(t.style,e,r[e])}else if(e[0]=="o"&&e[1]=="n")s=e!=(e=e.replace($e,"$1")),_=e.toLowerCase(),e=_ in t||e=="onFocusOut"||e=="onFocusIn"?_.slice(2):e.slice(2),t.l||(t.l={}),t.l[e+s]=r,r?c?r.u=c.u:(r.u=le,t.addEventListener(e,s?se:oe,s)):t.removeEventListener(e,s?se:oe,s);else{if(n=="http://www.w3.org/2000/svg")e=e.replace(/xlink(H|:h)/,"h").replace(/sName$/,"s");else if(e!="width"&&e!="height"&&e!="href"&&e!="list"&&e!="form"&&e!="tabIndex"&&e!="download"&&e!="rowSpan"&&e!="colSpan"&&e!="role"&&e!="popover"&&e in t)try{t[e]=r??"";break e}catch{}typeof r=="function"||(r==null||r===!1&&e[4]!="-"?t.removeAttribute(e):t.setAttribute(e,e=="popover"&&r==1?"":r))}}function pe(t){return function(e){if(this.l){var r=this.l[e.type+t];if(e.t==null)e.t=le++;else if(e.t<r.u)return;return r(v.event?v.event(e):e)}}}function ae(t,e,r,c,n,s,_,i,a,l){var u,o,x,f,w,b,y,m,p,$,P,M,L,C,R,H,F,S=e.type;if(e.constructor!=null)return null;128&r.__u&&(a=!!(32&r.__u),s=[i=e.__e=r.__e]),(u=v.__b)&&u(e);e:if(typeof S=="function")try{if(m=e.props,p="prototype"in S&&S.prototype.render,$=(u=S.contextType)&&c[u.__c],P=u?$?$.props.value:u.__:c,r.__c?y=(o=e.__c=r.__c).__=o.__E:(p?e.__c=o=new S(m,P):(e.__c=o=new K(m,P),o.constructor=S,o.render=Je),$&&$.sub(o),o.props=m,o.state||(o.state={}),o.context=P,o.__n=c,x=o.__d=!0,o.__h=[],o._sb=[]),p&&o.__s==null&&(o.__s=o.state),p&&S.getDerivedStateFromProps!=null&&(o.__s==o.state&&(o.__s=T({},o.__s)),T(o.__s,S.getDerivedStateFromProps(m,o.__s))),f=o.props,w=o.state,o.__v=e,x)p&&S.getDerivedStateFromProps==null&&o.componentWillMount!=null&&o.componentWillMount(),p&&o.componentDidMount!=null&&o.__h.push(o.componentDidMount);else{if(p&&S.getDerivedStateFromProps==null&&m!==f&&o.componentWillReceiveProps!=null&&o.componentWillReceiveProps(m,P),!o.__e&&o.shouldComponentUpdate!=null&&o.shouldComponentUpdate(m,o.__s,P)===!1||e.__v==r.__v){for(e.__v!=r.__v&&(o.props=m,o.state=o.__s,o.__d=!1),e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,e.__k.some(function(E){E&&(E.__=e)}),M=0;M<o._sb.length;M++)o.__h.push(o._sb[M]);o._sb=[],o.__h.length&&_.push(o);break e}o.componentWillUpdate!=null&&o.componentWillUpdate(m,o.__s,P),p&&o.componentDidUpdate!=null&&o.__h.push(function(){o.componentDidUpdate(f,w,b)})}if(o.context=P,o.props=m,o.__P=t,o.__e=!1,L=v.__r,C=0,p){for(o.state=o.__s,o.__d=!1,L&&L(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),R=0;R<o._sb.length;R++)o.__h.push(o._sb[R]);o._sb=[]}else do o.__d=!1,L&&L(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),o.state=o.__s;while(o.__d&&++C<25);o.state=o.__s,o.getChildContext!=null&&(c=T(T({},c),o.getChildContext())),p&&!x&&o.getSnapshotBeforeUpdate!=null&&(b=o.getSnapshotBeforeUpdate(f,w)),H=u,u!=null&&u.type===G&&u.key==null&&(H=Re(u.props.children)),i=Ee(t,te(H)?H:[H],e,r,c,n,s,_,i,a,l),o.base=e.__e,e.__u&=-161,o.__h.length&&_.push(o),y&&(o.__E=o.__=null)}catch(E){if(e.__v=null,a||s!=null)if(E.then){for(e.__u|=a?160:128;i&&i.nodeType==8&&i.nextSibling;)i=i.nextSibling;s[s.indexOf(i)]=null,e.__e=i}else{for(F=s.length;F--;)ie(s[F]);ne(e)}else e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,E.then||ne(e);v.__e(E,e,r)}else s==null&&e.__v==r.__v?(e.__k=r.__k,e.__e=r.__e):i=e.__e=Ke(r.__e,e,r,c,n,s,_,a,l);return(u=v.diffed)&&u(e),128&e.__u?void 0:i}function ne(t){t&&t.__c&&(t.__c.__e=!0),t&&t.__k&&t.__k.forEach(ne)}function Le(t,e,r){for(var c=0;c<r.length;c++)fe(r[c],r[++c],r[++c]);v.__c&&v.__c(e,t),t.some(function(n){try{t=n.__h,n.__h=[],t.some(function(s){s.call(n)})}catch(s){v.__e(s,n.__v)}})}function Re(t){return typeof t!="object"||t==null||t.__b&&t.__b>0?t:te(t)?t.map(Re):T({},t)}function Ke(t,e,r,c,n,s,_,i,a){var l,u,o,x,f,w,b,y=r.props,m=e.props,p=e.type;if(p=="svg"?n="http://www.w3.org/2000/svg":p=="math"?n="http://www.w3.org/1998/Math/MathML":n||(n="http://www.w3.org/1999/xhtml"),s!=null){for(l=0;l<s.length;l++)if((f=s[l])&&"setAttribute"in f==!!p&&(p?f.localName==p:f.nodeType==3)){t=f,s[l]=null;break}}if(t==null){if(p==null)return document.createTextNode(m);t=document.createElementNS(n,p,m.is&&m),i&&(v.__m&&v.__m(e,s),i=!1),s=null}if(p==null)y===m||i&&t.data==m||(t.data=m);else{if(s=s&&ee.call(t.childNodes),y=r.props||z,!i&&s!=null)for(y={},l=0;l<t.attributes.length;l++)y[(f=t.attributes[l]).name]=f.value;for(l in y)if(f=y[l],l!="children"){if(l=="dangerouslySetInnerHTML")o=f;else if(!(l in m)){if(l=="value"&&"defaultValue"in m||l=="checked"&&"defaultChecked"in m)continue;B(t,l,null,f,n)}}for(l in m)f=m[l],l=="children"?x=f:l=="dangerouslySetInnerHTML"?u=f:l=="value"?w=f:l=="checked"?b=f:i&&typeof f!="function"||y[l]===f||B(t,l,f,y[l],n);if(u)i||o&&(u.__html==o.__html||u.__html==t.innerHTML)||(t.innerHTML=u.__html),e.__k=[];else if(o&&(t.innerHTML=""),Ee(e.type=="template"?t.content:t,te(x)?x:[x],e,r,c,p=="foreignObject"?"http://www.w3.org/1999/xhtml":n,s,_,s?s[0]:r.__k&&D(r,0),i,a),s!=null)for(l=s.length;l--;)ie(s[l]);i||(l="value",p=="progress"&&w==null?t.removeAttribute("value"):w!=null&&(w!==t[l]||p=="progress"&&!w||p=="option"&&w!=y[l])&&B(t,l,w,y[l],n),l="checked",b!=null&&b!=t[l]&&B(t,l,b,y[l],n))}return t}function fe(t,e,r){try{if(typeof t=="function"){var c=typeof t.__u=="function";c&&t.__u(),c&&e==null||(t.__u=t(e))}else t.current=e}catch(n){v.__e(n,r)}}function Ie(t,e,r){var c,n;if(v.unmount&&v.unmount(t),(c=t.ref)&&(c.current&&c.current!=t.__e||fe(c,null,e)),(c=t.__c)!=null){if(c.componentWillUnmount)try{c.componentWillUnmount()}catch(s){v.__e(s,e)}c.base=c.__P=null}if(c=t.__k)for(n=0;n<c.length;n++)c[n]&&Ie(c[n],e,r||typeof t.type!="function");r||ie(t.__e),t.__c=t.__=t.__e=void 0}function Je(t,e,r){return this.constructor(t,r)}function Xe(t,e,r){var c,n,s,_;e==document&&(e=document.documentElement),v.__&&v.__(t,e),n=(c=!1)?null:e.__k,s=[],_=[],ae(e,t=e.__k=je(G,null,[t]),n||z,z,e.namespaceURI,n?null:e.firstChild?ee.call(e.childNodes):null,s,n?n.__e:e.firstChild,c,_),Le(s,t,_)}ee=He.slice,v={__e:function(t,e,r,c){for(var n,s,_;e=e.__;)if((n=e.__c)&&!n.__)try{if((s=n.constructor)&&s.getDerivedStateFromError!=null&&(n.setState(s.getDerivedStateFromError(t)),_=n.__d),n.componentDidCatch!=null&&(n.componentDidCatch(t,c||{}),_=n.__d),_)return n.__E=n}catch(i){t=i}throw t}},Se=0,K.prototype.setState=function(t,e){var r;r=this.__s!=null&&this.__s!=this.state?this.__s:this.__s=T({},this.state),typeof t=="function"&&(t=t(T({},r),this.props)),t&&T(r,t),t!=null&&this.__v&&(e&&this._sb.push(e),de(this))},K.prototype.forceUpdate=function(t){this.__v&&(this.__e=!0,t&&this.__h.push(t),de(this))},K.prototype.render=G,I=[],Ce=typeof Promise=="function"?Promise.prototype.then.bind(Promise.resolve()):setTimeout,Ne=function(t,e){return t.__v.__b-e.__v.__b},Y.__r=0,$e=/(PointerCapture)$|Capture$/i,le=0,oe=pe(!1),se=pe(!0);var Ye=0;function h(t,e,r,c,n,s){e||(e={});var _,i,a=e;if("ref"in a)for(i in a={},e)i=="ref"?_=e[i]:a[i]=e[i];var l={type:t,props:a,key:r,ref:_,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:--Ye,__i:-1,__u:0,__source:n,__self:s};if(typeof t=="function"&&(_=t.defaultProps))for(i in _)a[i]===void 0&&(a[i]=_[i]);return v.vnode&&v.vnode(l),l}var W,q,re,me,Z=0,Me=[],g=v,ve=g.__b,we=g.__r,ye=g.diffed,qe=g.__c,ge=g.unmount,be=g.__;function ue(t,e){g.__h&&g.__h(q,t,Z||e),Z=0;var r=q.__H||(q.__H={__:[],__h:[]});return t>=r.__.length&&r.__.push({}),r.__[t]}function N(t){return Z=1,Ze(Ue,t)}function Ze(t,e,r){var c=ue(W++,2);if(c.t=t,!c.__c&&(c.__=[Ue(void 0,e),function(i){var a=c.__N?c.__N[0]:c.__[0],l=c.t(a,i);a!==l&&(c.__N=[l,c.__[1]],c.__c.setState({}))}],c.__c=q,!q.__f)){var n=function(i,a,l){if(!c.__c.__H)return!0;var u=c.__c.__H.__.filter(function(x){return!!x.__c});if(u.every(function(x){return!x.__N}))return!s||s.call(this,i,a,l);var o=c.__c.props!==i;return u.forEach(function(x){if(x.__N){var f=x.__[0];x.__=x.__N,x.__N=void 0,f!==x.__[0]&&(o=!0)}}),s&&s.call(this,i,a,l)||o};q.__f=!0;var s=q.shouldComponentUpdate,_=q.componentWillUpdate;q.componentWillUpdate=function(i,a,l){if(this.__e){var u=s;s=void 0,n(i,a,l),s=u}_&&_.call(this,i,a,l)},q.shouldComponentUpdate=n}return c.__N||c.__}function j(t,e){var r=ue(W++,3);!g.__s&&Oe(r.__H,e)&&(r.__=t,r.u=e,q.__H.__h.push(r))}function et(t){return Z=5,J(function(){return{current:t}},[])}function J(t,e){var r=ue(W++,7);return Oe(r.__H,e)&&(r.__=t(),r.__H=e,r.__h=t),r.__}function tt(){for(var t;t=Me.shift();)if(t.__P&&t.__H)try{t.__H.__h.forEach(X),t.__H.__h.forEach(_e),t.__H.__h=[]}catch(e){t.__H.__h=[],g.__e(e,t.__v)}}g.__b=function(t){q=null,ve&&ve(t)},g.__=function(t,e){t&&e.__k&&e.__k.__m&&(t.__m=e.__k.__m),be&&be(t,e)},g.__r=function(t){we&&we(t),W=0;var e=(q=t.__c).__H;e&&(re===q?(e.__h=[],q.__h=[],e.__.forEach(function(r){r.__N&&(r.__=r.__N),r.u=r.__N=void 0})):(e.__h.forEach(X),e.__h.forEach(_e),e.__h=[],W=0)),re=q},g.diffed=function(t){ye&&ye(t);var e=t.__c;e&&e.__H&&(e.__H.__h.length&&(Me.push(e)!==1&&me===g.requestAnimationFrame||((me=g.requestAnimationFrame)||rt)(tt)),e.__H.__.forEach(function(r){r.u&&(r.__H=r.u),r.u=void 0})),re=q=null},g.__c=function(t,e){e.some(function(r){try{r.__h.forEach(X),r.__h=r.__h.filter(function(c){return!c.__||_e(c)})}catch(c){e.some(function(n){n.__h&&(n.__h=[])}),e=[],g.__e(c,r.__v)}}),qe&&qe(t,e)},g.unmount=function(t){ge&&ge(t);var e,r=t.__c;r&&r.__H&&(r.__H.__.forEach(function(c){try{X(c)}catch(n){e=n}}),r.__H=void 0,e&&g.__e(e,r.__v))};var ke=typeof requestAnimationFrame=="function";function rt(t){var e,r=function(){clearTimeout(c),ke&&cancelAnimationFrame(e),setTimeout(t)},c=setTimeout(r,35);ke&&(e=requestAnimationFrame(r))}function X(t){var e=q,r=t.__c;typeof r=="function"&&(t.__c=void 0,r()),q=e}function _e(t){var e=q;t.__c=t.__(),q=e}function Oe(t,e){return!t||t.length!==e.length||e.some(function(r,c){return r!==t[c]})}function Ue(t,e){return typeof e=="function"?e(t):e}const U=[{id:1,amount:"ручка"},{id:2,amount:"потиснути руку комусь із організаторів"},{id:3,amount:"чупа-чупс"},{id:4,amount:"кіндер"},{id:5,amount:"блокнот"},{id:6,amount:"прінглс"},{id:7,amount:"бутилочка"}].reverse(),Q=[{id:1,question:'хто написав "Хіба ревуть воли, як ясла повні"?',answers:[{text:"Іван Нечуй-Левицький",correct:!1},{text:"Панас Мирний та Іван Білик",correct:!0},{text:"Тарас Шевченко",correct:!1},{text:"Іван Франко",correct:!1}]},{id:2,question:"хто є природнім ворогом горобців?",answers:[{text:"голуби",correct:!0},{text:"ластівки",correct:!1},{text:"синиці",correct:!1},{text:"шпаки",correct:!1}]},{id:3,question:"скільки коштував долар у 2008?",answers:[{text:"8 грн",correct:!1},{text:"2 грн",correct:!1},{text:"5 грн",correct:!0},{text:"10 грн",correct:!1}]},{id:4,question:"скільки вийде √25?",answers:[{text:"25",correct:!1},{text:"625",correct:!1},{text:"12.5",correct:!1},{text:"5",correct:!0}]},{id:5,question:"яка країна не має сухопутного кордону з Україною?",answers:[{text:"Польща",correct:!1},{text:"Болгарія",correct:!0},{text:"Румунія",correct:!1},{text:"Угорщина",correct:!1}]},{id:6,question:'Який філософ був автором фрази "я знаю, що я нічого не знаю"?',answers:[{text:"Платон",correct:!1},{text:"Арістотель",correct:!1},{text:"Сократ",correct:!0},{text:"Епікур",correct:!1}]},{id:7,question:"який хімічний елемент позначається Au в хімічній таблиці?",answers:[{text:"Срібло",correct:!1},{text:"Аргон",correct:!1},{text:"Алюміній",correct:!1},{text:"золото",correct:!0}]},{id:8,question:"яка подія вважається офіційним початком другої світової війни?",answers:[{text:"напад Німеччини на Польщу 1 вересня 1939 року",correct:!0},{text:"Аншлюс Австрії",correct:!1},{text:"Напад Японії на Перл-Гарбор",correct:!1},{text:"Мюнхенська угода",correct:!1}]},{id:9,question:"який твір був першим написаним народною українською мовою?",answers:[{text:"Кобзар",correct:!1},{text:"Енеїда Котляревського",correct:!0},{text:"Кайдашева сім'я",correct:!1},{text:"Заповіт",correct:!1}]},{id:10,question:"яке море найглибше?",answers:[{text:"Середземне море",correct:!1},{text:"Чорне море",correct:!1},{text:"Карибське море",correct:!0},{text:"Червоне море",correct:!1}]},{id:11,question:"яка країна перша в історії виграла світовий чемпіонат з футболу (1930 рік)?",answers:[{text:"Бразилія",correct:!1},{text:"Аргентина",correct:!1},{text:"Італія",correct:!1},{text:"Уругвай",correct:!0}]},{id:12,question:"Як називається тип аркового архітектурного елемента, характерний для готичних соборів, який слугує зовнішньою опорою стіни?",answers:[{text:"Контрфорс",correct:!1},{text:"Аркбутан",correct:!0},{text:"Нервюра",correct:!1},{text:"Пілястра",correct:!1}]},{id:13,question:"Який газовий гігант є НАЙМЕНШИМ за розміром у нашій Сонячній системі?",answers:[{text:"Юпітер",correct:!1},{text:"Сатурн",correct:!1},{text:"Нептун",correct:!0},{text:"Уран",correct:!1}]},{id:14,question:"Яка країна є найбільшою за територією в Південній Америці?",answers:[{text:"Аргентина",correct:!1},{text:"Бразилія",correct:!0},{text:"Колумбія",correct:!1},{text:"Перу",correct:!1}]},{id:15,question:"Яка назва вітаміну, що також відомий як аскорбінова кислота, і нестача якого може призвести до цинги?",answers:[{text:"вітамін D",correct:!1},{text:"вітамін A",correct:!1},{text:"вітамін B12",correct:!1},{text:"вітамін С",correct:!0}]},{id:16,question:"Скільки у павука ходильних ніг?",answers:[{text:"6",correct:!1},{text:"8",correct:!0},{text:"10",correct:!1},{text:"4",correct:!1}]},{id:17,question:"Яка планета Сонячної системи є найближчою до Сонця?",answers:[{text:"Венера",correct:!1},{text:"Земля",correct:!1},{text:"Меркурій",correct:!0},{text:"Марс",correct:!1}]},{id:18,question:"Який хімічний елемент становить основу алмазу?",answers:[{text:"Кремній",correct:!1},{text:"вуглець",correct:!0},{text:"Кисень",correct:!1},{text:"Залізо",correct:!1}]},{id:19,question:"У якій країні знаходиться найвищий хмарочос світу (Бурдж Халіфа)?",answers:[{text:"Китай",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Саудівська Аравія",correct:!1},{text:"ОАЕ",correct:!0}]},{id:20,question:"Хто з видатних композиторів написав «Місячну сонату»?",answers:[{text:"Моцарт",correct:!1},{text:"Бетховен",correct:!0},{text:"Бах",correct:!1},{text:"Шопен",correct:!1}]},{id:21,question:"Який метал рідкий за кімнатної температури?",answers:[{text:"Галій",correct:!1},{text:"ртуть",correct:!0},{text:"Бром",correct:!1},{text:"Цезій",correct:!1}]},{id:22,question:"Який орган людського тіла виробляє інсулін?",answers:[{text:"Печінка",correct:!1},{text:"Шлунок",correct:!1},{text:"підшлункова залоза",correct:!0},{text:"Нирки",correct:!1}]},{id:23,question:"скільки гравців у футбольній команді",answers:[{text:"9",correct:!1},{text:"11",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"12",correct:!1}]},{id:24,question:"Як звали коня Олександра Македонського?",answers:[{text:"Інцитат",correct:!1},{text:"Пегас",correct:!1},{text:"Буцефал",correct:!0},{text:"Росинант",correct:!1}]},{id:25,question:"Як називається перший у світі антибіотик?",answers:[{text:"Стрептоміцин",correct:!1},{text:"Тетрациклін",correct:!1},{text:"Аспірин",correct:!1},{text:"пеніцилін",correct:!0}]},{id:26,question:"Який газ становить більшу частину атмосфери Землі?",answers:[{text:"Кисень",correct:!1},{text:"азот",correct:!0},{text:"Вуглекислий газ",correct:!1},{text:"Аргон",correct:!1}]},{id:27,question:"У якому році відбулася катастрофа на Чорнобильській АЕС?",answers:[{text:"1985",correct:!1},{text:"1987",correct:!1},{text:"1986",correct:!0},{text:"1984",correct:!1}]},{id:28,question:"Скільки приблизно кісток у дорослої людини?",answers:[{text:"300",correct:!1},{text:"206",correct:!0},{text:"150",correct:!1},{text:"256",correct:!1}]},{id:29,question:"Який орган людського тіла відповідає за прокачування крові?",answers:[{text:"Легені",correct:!1},{text:"Печінка",correct:!1},{text:"серце",correct:!0},{text:"Мозок",correct:!1}]},{id:30,question:"Як називається лінія, що розділяє земну кулю на Північну та Південну півкулі?",answers:[{text:"Тропік Рака",correct:!1},{text:"екватор",correct:!0},{text:"Полярне коло",correct:!1},{text:"Гринвіцький меридіан",correct:!1}]},{id:31,question:"У якому місті було підписано Магдебурзьке право, що давало містам самоврядування?",answers:[{text:"Берлін",correct:!1},{text:"Гамбург",correct:!1},{text:"Магдебург",correct:!0},{text:"Кельн",correct:!1}]},{id:32,question:"Який континент є єдиним на Землі, де немає жодного активного вулкана?",answers:[{text:"Африка",correct:!1},{text:"Австралія",correct:!0},{text:"Європа",correct:!1},{text:"Південна Америка",correct:!1}]},{id:33,question:"Який видатний вчений та винахідник зображений на банкноті номіналом 100 доларів США?",answers:[{text:"Авраам Лінкольн",correct:!1},{text:"Джордж Вашингтон",correct:!1},{text:"Томас Джефферсон",correct:!1},{text:"Бенджамін Франклін",correct:!0}]},{id:34,question:"Яка країна вважається батьківщиною паперу?",answers:[{text:"Єгипет",correct:!1},{text:"Китай",correct:!0},{text:"Греція",correct:!1},{text:"Індія",correct:!1}]},{id:35,question:"Скільки струн має стандартна класична гітара?",answers:[{text:"5",correct:!1},{text:"7",correct:!1},{text:"6",correct:!0},{text:"8",correct:!1}]},{id:36,question:"Як називається японське мистецтво складання фігурок з паперу?",answers:[{text:"Ікебана",correct:!1},{text:"орігамі",correct:!0},{text:"Сумі-е",correct:!1},{text:"Бонсай",correct:!1}]},{id:37,question:"Хто з цих видатних українців зображений на купюрі номіналом 500 гривень?",answers:[{text:"Тарас Шевченко",correct:!1},{text:"Іван Франко",correct:!1},{text:"Леся Українка",correct:!1},{text:"Григорій Сковорода",correct:!0}]},{id:38,question:"Яка найбільша порода котів?",answers:[{text:"Британська короткошерстна",correct:!1},{text:"Тайська",correct:!1},{text:"Мейн-кун",correct:!0},{text:"Норвезька лісова",correct:!1}]},{id:39,question:"Яка найшвидша порода собак?",answers:[{text:"Німецька вівчарка",correct:!1},{text:"Грейхаунд",correct:!1},{text:"Салукі",correct:!0},{text:"Бордер колі",correct:!1}]},{id:40,question:'Хто написав повість "Захар Беркут"?',answers:[{text:"Тарас Шевченко",correct:!1},{text:"Іван Франко",correct:!0},{text:"Григорій Сковорода",correct:!1},{text:"Ольга Кобилянська",correct:!1}]},{id:41,question:"У якій країні розташоване місто Мачу-Пікчу?",answers:[{text:"Перу",correct:!0},{text:"Бразилія",correct:!1},{text:"Італія",correct:!1},{text:"Австралія",correct:!1}]},{id:42,question:"Чому білі ведмеді не їдять пінгвінів?",answers:[{text:"Бо вони несмачні",correct:!1},{text:"Бо не можуть їх спіймати",correct:!1},{text:"Бо вони не входять в їхній раціон",correct:!1},{text:"Бо вони живуть на різних полюсах",correct:!0}]},{id:43,question:"Який найбільший континент нашої планети?",answers:[{text:"Африка",correct:!1},{text:"Південна Америка",correct:!1},{text:"Євразія",correct:!0},{text:"Антарктида",correct:!1}]},{id:44,question:"Які кольори є основними (первинними)?",answers:[{text:"Чорний, червоний, синій",correct:!1},{text:"Червоний, синій, жовтий",correct:!0},{text:"Помаранчевий, фіолетовий, жовтий",correct:!1},{text:"Бордовий, сірий, синій",correct:!1}]},{id:45,question:"Який людський орган першим вдалось надрукувати на 3D принтері та вдало пересадити ще в 2001 році?",answers:[{text:"Серце",correct:!1},{text:"Нирки",correct:!1},{text:"Сечовий міхур",correct:!0},{text:"Печінку",correct:!1}]},{id:46,question:"Скільки залишилось тигрів у дикій природі?",answers:[{text:"Близько 2000 - 3000",correct:!1},{text:"Близько 8000 - 9500",correct:!1},{text:"Близько 1500 - 2000",correct:!1},{text:"Близько 5000 - 6000",correct:!0}]},{id:47,question:"Якого кольору шкіра полярного ведмедя під хутром?",answers:[{text:"Біла",correct:!1},{text:"Сіра",correct:!1},{text:"Чорна",correct:!0},{text:"Тілесна",correct:!1}]},{id:48,question:"Яке море розділив Мойсей?",answers:[{text:"Середземне море",correct:!1},{text:"Червоне море",correct:!0},{text:"Мертве море",correct:!1},{text:"Галілейське море",correct:!1}]},{id:49,question:"Кого було вкинуто в яму з левами?",answers:[{text:"Йосипа",correct:!1},{text:"Мойсея",correct:!1},{text:"Даниїла",correct:!0},{text:"Іллю",correct:!1}]},{id:50,question:"Який ангел сповістив Марії про те, що вона народить Сина Божого?",answers:[{text:"Михаїл",correct:!1},{text:"Гавриїл",correct:!0},{text:"Рафаїл",correct:!1},{text:"Уриїл",correct:!1}]},{id:51,question:"На чому Ісус в'їхав у Єрусалим?",answers:[{text:"На коні",correct:!1},{text:"На верблюді",correct:!1},{text:"Пішки",correct:!1},{text:"На ослі",correct:!0}]},{id:52,question:"Як звучить 8 Заповідь?",answers:[{text:"Не вбивай",correct:!1},{text:"Не кради",correct:!0},{text:"Не чини перелюбу",correct:!1},{text:"Шануй батька й матір",correct:!1}]},{id:53,question:"Якого походження була Рут?",answers:[{text:"Ізраїльтянка",correct:!1},{text:"Єгиптянка",correct:!1},{text:"Моавитянка",correct:!0},{text:"Филистимлянка",correct:!1}]},{id:54,question:"Ким був апостол Павло до того як увірував?",answers:[{text:"Рибалкою",correct:!1},{text:"Гонителем християн",correct:!0},{text:"Митарем",correct:!1},{text:"Лікарем",correct:!1}]},{id:55,question:"Як звали чоловіків, які увійшли в Обіцяний край, будучи старшими за 20 років?",answers:[{text:"Мойсей та Аарон",correct:!1},{text:"Ісус Навин та Калев",correct:!0},{text:"Давид та Йонатан",correct:!1},{text:"Петро та Іван",correct:!1}]},{id:56,question:"Скільки друзів прийшло втішити Йова, почувши про його нещастя?",answers:[{text:"2",correct:!1},{text:"3",correct:!0},{text:"4",correct:!1},{text:"7",correct:!1}]},{id:57,question:"Скільки всього книг в Біблії (протестантський канон)?",answers:[{text:"73",correct:!1},{text:"50",correct:!1},{text:"66",correct:!0},{text:"100",correct:!1}]},{id:58,question:"Що є ознакою Хрещення Духом Святим згідно з книгою Дій?",answers:[{text:"Добрі діла",correct:!1},{text:"Говоріння іншими мовами",correct:!0},{text:"Водне хрещення",correct:!1},{text:"Членство в церкві",correct:!1}]},{id:59,question:"Чому Господь помішав мови під час зведення Вавилонської вежі?",answers:[{text:"Щоб люди розсіялися по землі",correct:!0},{text:"Бо їм не вистачало матеріалів",correct:!1},{text:"Бо вони втомилися",correct:!1},{text:"Щоб покарати їх за лінь",correct:!1}]},{id:60,question:"За скільки срібняків Юда зрадив Ісуса?",answers:[{text:"20",correct:!1},{text:"30",correct:!0},{text:"50",correct:!1},{text:"100",correct:!1}]},{id:61,question:"Яка остання книга в Біблії?",answers:[{text:"Малахії",correct:!1},{text:"Буття",correct:!1},{text:"Об'явлення",correct:!0},{text:"Псалми",correct:!1}]},{id:62,question:"В що перетворилася жінка Лота через те, що вона обернулася?",answers:[{text:"В соляний стовп",correct:!0},{text:"В піщану бурю",correct:!1},{text:"В камінь",correct:!1},{text:"В дерево",correct:!1}]},{id:63,question:"На якій горі зупинився Ноїв ковчег?",answers:[{text:"Синай",correct:!1},{text:"Арарат",correct:!0},{text:"Кармел",correct:!1},{text:"Оливна",correct:!1}]},{id:64,question:"Як звали чоловіка та жінку, які впали замертво за те, що обманули апостолів?",answers:[{text:"Акила та Прискилла",correct:!1},{text:"Ананія та Сапфіра",correct:!0},{text:"Захарія та Єлисавета",correct:!1},{text:"Авраам та Сара",correct:!1}]},{id:65,question:"Хто біг швидше за Петра до гробу Ісуса, згідно з Євангелієм від Івана?",answers:[{text:"Яків",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Фома",correct:!1},{text:"Андрій",correct:!1}]},{id:66,question:"Який Псалом є найдовшим?",answers:[{text:"Псалом 23",correct:!1},{text:"Псалом 91",correct:!1},{text:"Псалом 119",correct:!0},{text:"Псалом 1",correct:!1}]},{id:67,question:"В якому місті було здійснене перше чудо Ісуса Христа?",answers:[{text:"В Єрусалимі",correct:!1},{text:"В Кані Галілейській",correct:!0},{text:"В Назареті",correct:!1},{text:"В Капернаумі",correct:!1}]},{id:68,question:"Скільки синів було у Якова?",answers:[{text:"10",correct:!1},{text:"12",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"2",correct:!1}]},{id:69,question:"Хто був наймудрішим царем в Біблії?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Саул",correct:!1},{text:"Єзекія",correct:!1}]},{id:70,question:"Як було звати жінку, яка, спустивши у вікно червону мотузку, врятувала себе та свою сім'ю?",answers:[{text:"Рут",correct:!1},{text:"Рахав",correct:!0},{text:"Естер",correct:!1},{text:"Девора",correct:!1}]},{id:71,question:"Чим харчувався Іван Хреститель у пустелі?",answers:[{text:"Хлібом і рибою",correct:!1},{text:"Акридами та диким медом",correct:!0},{text:"Манною небесною",correct:!1},{text:"Фініками та водою",correct:!1}]},{id:72,question:"Скільки років було Сарі, коли вона народила Ісака?",answers:[{text:"70",correct:!1},{text:"90",correct:!0},{text:"100",correct:!1},{text:"80",correct:!1}]},{id:73,question:"Чим Давид вбив Голіафа?",answers:[{text:"Мечем",correct:!1},{text:"Каменем з пращі",correct:!0},{text:"Списом",correct:!1},{text:"Луком і стрілою",correct:!1}]},{id:74,question:"Як звали трьох юнаків, яких кинули у вогняну піч?",answers:[{text:"Петро, Яків, Іван",correct:!1},{text:"Шадрах, Мешах, Авед-Него",correct:!0},{text:"Сим, Хам, Яфет",correct:!1},{text:"Каїн, Авель, Сет",correct:!1}]},{id:75,question:"Скільки кар Господь наслав на Єгипет?",answers:[{text:"7",correct:!1},{text:"10",correct:!0},{text:"12",correct:!1},{text:"3",correct:!1}]},{id:76,question:"Який учень написав книгу Об’явлення?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Матвій",correct:!1}]},{id:77,question:"На якому інструменті грав Давид, щоб заспокоїти царя Саула?",answers:[{text:"На флейті",correct:!1},{text:"На арфі (гуслах)",correct:!0},{text:"На барабані",correct:!1},{text:"На трубі",correct:!1}]},{id:78,question:"Хто був «учнем, якого любив Ісус»?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Андрій",correct:!1},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:79,question:"Яка книга Біблії найбільша за кількістю розділів?",answers:[{text:"Буття",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!0},{text:"Ісаї",correct:!1},{text:"Єремії",correct:!1}]},{id:80,question:"Хто написав більшість новозавітних послань?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Апостол Павло",correct:!0},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:81,question:"Як звали пророчицю та сестру Мойсея?",answers:[{text:"Рут",correct:!1},{text:"Маріам",correct:!0},{text:"Девора",correct:!1},{text:"Естер",correct:!1}]},{id:82,question:"Хто в Біблії говорив із ослицею, що бачила ангела?",answers:[{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Валаам",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Самсон",correct:!1}]}];function ct({earned:t,onRestart:e,gameWon:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:r?"Вітаємо, ви абсолютний переможець!":"Гра завершена!"}),h("h2",{children:["Ваш виграш: ",t]}),h("button",{onClick:e,children:"Грати знову"})]})}function ot({onNextRound:t,round:e,prize:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:["Вітаємо! Ви завершили раунд ",e,"!"]}),h("h2",{children:["Ваш гарантований виграш за цей раунд: ",r]}),h("button",{onClick:t,children:"Наступний раунд"})]})}function st({onContinue:t,onTakePrize:e,currentPrize:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:"Вітаємо! Ви відповіли правильно!"}),h("h2",{children:["Ваш поточний виграш: ",r]}),h("p",{children:"Ви можете забрати гроші або продовжити гру."}),h("div",{class:"choice-buttons",children:[h("button",{onClick:e,children:"Забрати виграш"}),h("button",{onClick:t,children:"Продовжити гру"})]})]})}const ce=60,Pe=t=>{const e=[...t];for(let r=e.length-1;r>0;r--){const c=Math.floor(Math.random()*(r+1));[e[r],e[c]]=[e[c],e[r]]}return e};function nt(){const[t,e]=N(1),[r,c]=N(!1),[n,s]=N(!1),[_,i]=N(!1),[a,l]=N(!1),[u,o]=N("answer"),[x,f]=N("Нічого"),[w,b]=N(null),[y,m]=N(ce),[p,$]=N(null),P=et([]),[M,L]=N(()=>Pe(Q));j(()=>()=>{P.current.forEach(clearTimeout)},[]);const{questionInRound:C,currentRoundNumber:R}=J(()=>{const d=(t-1)%7+1,k=Math.floor((t-1)/7)+1;return{questionInRound:d,currentRoundNumber:k}},[t]);j(()=>{y===0&&(b("timeout"),c(!0))},[y]),j(()=>{if(r||p||a||_)return;const d=setInterval(()=>{m(k=>k-1)},1e3);return()=>clearInterval(d)},[r,p,a,_]),j(()=>{m(ce)},[t]);const H=(d,k)=>{const A=setTimeout(()=>{k()},d);P.current.push(A)},F=d=>{$(d),o("answer active"),H(2e3,()=>{o(d.correct?"answer correct":"answer wrong")}),d.correct?H(5e3,()=>{t===Q.length?(b("win"),s(!0),c(!0)):i(!0)}):H(5e3,()=>{b("loss"),c(!0)})},S=()=>{b("take_prize"),c(!0),i(!1)},E=()=>{var k;i(!1);const d=(k=U.find(A=>A.id===C))==null?void 0:k.amount;C===7?(d&&f(d),l(!0)):(e(A=>A+1),$(null))},De=()=>{e(d=>d+1),$(null),l(!1)},Fe=()=>{P.current.forEach(clearTimeout),P.current=[],L(Pe(Q));const d=R*7+1;n||d>Q.length?e(1):e(d),s(!1),c(!1),l(!1),i(!1),$(null),b(null),f("Нічого"),m(ce)},O=M[t-1],ze=J(()=>{var d,k;return!r||w==="loss"||w==="timeout"?"Нічого":w==="take_prize"?((d=U.find(Ge=>Ge.id===C))==null?void 0:d.amount)||x:w==="win"?((k=U.find(A=>A.id===7))==null?void 0:k.amount)||x:"Нічого"},[r,w,C,x]),We=J(()=>{var d;return((d=U.find(k=>k.id===C))==null?void 0:d.amount)||"Нічого"},[C]);return h("div",{class:"app",children:r?h(ct,{earned:ze,onRestart:Fe,gameWon:n}):_?h(st,{onContinue:E,onTakePrize:S,currentPrize:We}):a?h(ot,{onNextRound:De,round:R,prize:U.find(d=>d.id===7).amount}):h(G,{children:[h("div",{class:"main",children:[h("div",{class:"top",children:h("div",{class:"timer",children:y})}),h("div",{class:"bottom",children:h("div",{class:"millionaire",children:[h("div",{class:"question",children:O==null?void 0:O.question}),h("div",{class:"answers",children:O==null?void 0:O.answers.map(d=>h("div",{class:p===d?u:"answer",onClick:()=>!p&&F(d),children:d.text}))})]})})]}),h("div",{class:"pyramid",children:h("ul",{class:"moneyList",children:U.map(d=>h("li",{class:C===d.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[h("span",{class:"moneyListItemNumber",children:d.id}),h("span",{class:"moneyListItemAmount",children:d.id<C?d.amount:"Сюрприз"})]}))})})]})})}Xe(h(nt,{}),document.getElementById("app"));
